{
  "metadata": {
    "exam_type": "111",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "刑案現場處理與刑事鑑識",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50370"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "犯罪現場重建可以驗證偵查結果,亦是現場勘查人員重要工作之一,請\n敘述犯罪現場重建之意義(5 分)與重建步驟。(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "一位犯罪調查官員利用午休與假日時間盜取保管在儲藏室等待送驗的\n毒品並販賣,經數年後才被發現,請問本案在證物保管上呈現那些問\n題?(10 分)應如何改善?(15 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "離子流動檢測儀(IMS)可應用於海關、政府機構或公共場所等地方,藉以檢測現場器具是否有被裝填火 炸藥。該儀器係利用放射源1將待測物離子化,而放射源最後衰變成為2。1、2分別為下列何者?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "163Ni264Cu",
        "B": "163Ni263Cu",
        "C": "158Ni264Cu",
        "D": "160Co256Fe"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "影像光譜比對儀(Video Spectral Comparator;VSC)可用以鑑識遭竄改之圖文資料,關於該儀器之光 源選擇及顯像之敘述:1可選擇紅外線反射光(Infra red Reflect ance)光源 2可選擇紅外線冷光 (Infra red Luminescence)光源 3可選擇紫外線(Ultravio let light)光源 4可選用適當濾鏡,以紅 外線感光攝影機顯像 5可選擇適當濾鏡,以紫外線感光攝影機顯像,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "124",
        "B": "1345",
        "C": "2345",
        "D": ""
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "命案現場地板找尋到一個血滴,量測該血痕之長寬並計算出其sinθ值(血斑寬度除以血斑長度) 為 /2,該血滴撞擊地板之角度θ為:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "15度",
        "B": "30度",
        "C": "45度",
        "D": "60度 √2"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "塑膠炸藥乃恐怖組織常用的爆炸物,其中塞姆汀(Semtex)與C-4常以空運走私。塞姆汀(Semtex) 係由1和2混合成一種聚合物及油類所組成;C-4則由3以及聚合物、可塑劑、燃油等所組成。 1、2、3分別為下列何者?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "1 DDNP 2 dynamite 3 PETN",
        "B": "1RDX2PETN3RDX",
        "C": "1 RDX 2 dynamite 3 DDNP",
        "D": "1RDX2HMX3TNT"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "民眾檢舉某住宅處疑似有製毒販賣之不法行為,警方抵達後發現該處有各種設備與多種化學試 劑,諸如活性炭、濃氨水、乙醇、鹽酸及盛裝羥亞胺(Hydroxylimine)之袋子。據此,請研判該 處所最有可能是製造下列何種毒品?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "搖頭丸(MDMA)",
        "B": "K他命(Ketamine)",
        "C": "甲基安非他命(Methamphetamine)",
        "D": "PMA(para-Methoxya mph etamine)"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "四種跡證之分析順序如下:玻璃(分析無機成分)、纖維染料(分析有機成分)、血液(分析酵 素蛋白型)、藥毒物(分析有機成分)。下列最正確的儀器配對為:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "感應耦合電漿質譜儀(ICP/MS)、液相層析質譜儀(LC/MS)、電泳(electrophoresis)、氣相 層析質譜儀(GC/MS)",
        "B": "偏光顯微鏡、紅外線光譜(FTIR)、酵素免疫分析(ELISA)、紫外光/可見光光譜儀(UV/VIS)",
        "C": "原子吸收光譜法(AAS)、拉曼光譜儀、電泳(electrophoresis)、中子活化分析(NAA)",
        "D": "偏光顯微鏡、熱裂解氣相層析質譜儀(Py-GC/MS)、血液生化分析儀(Clinical Chemis try Analyzer)、液相層析質譜儀(LC/MS)"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "關於刑事DNA的分析步驟:1 DNA定量(quantitation) 2 DNA萃取(extr action) 3 PCR 產 物電泳(electrophoresis) 4 PCR 產物複製 5機率統計分析 6基因型別研判。其步驟次序下 列何者最為適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "412356",
        "B": "123465",
        "C": "213456",
        "D": "214365"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "使用醯胺黑(Amido Black)試劑顯現血跡鞋印,係將血液中的1染色,經過清洗後,於可見光 下,可觀察到血跡被染成2色。使用瞬間接著劑(superglue)顯現金屬門把上之潛伏指紋,其結 果將呈現3色。1、2、3分別為下列何者?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "1無機離子2藍黑色3黑色",
        "B": "1蛋白質2藍黑色3白色",
        "C": "1蛋白質2紅色3白色",
        "D": "1血基質2藍黑色3黑色"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "關於槍擊現場之射擊殘跡(GSR)檢測:1若該GSR 含有Pb 元素,使用sodium rhodizonate 水 溶液檢測之,呈現之顏色為?2若該 GSR 含有亞硝酸根,使用 Walker’s test 檢測之,呈現之顏 色為?3若該 GSR 含五價Sb,使用rhodamineB在濃鹽酸溶液下,生成之沉澱顏色為?1、2、 3分別為下列何者?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "1藍紫色2藍紫色3藍紫色",
        "B": "1藍紫色2橙紅色3藍紫色",
        "C": "1綠色2紫紅色3藍紫色",
        "D": "1藍色2藍紫色3紫色"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "關於現場檢測儀器之顯現原理或使用方法的敘述:1「現場勘察線性光源產生器」係以低角度之 照明,可使微物和痕跡灰塵產生散射光或漫反射光 2「反射式紫外光影像系統(Reflected Ultravio let Imaging System,RUVIS)」係以紫外光激發物證致使產生螢光 3「靜電足跡採取器 (ele ctrostaticdustprintlifter)」也能應用於金屬面的鞋印痕之採取 4「反斯托克斯(anti-stokes) 指紋拍照系統」係以紅外線作為光源,適用於吸水透氣之物面,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "13",
        "B": "123",
        "C": "234",
        "D": "1234"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "關於儀器應用於物證之鑑識,下列敘述何者正確?1原子吸收光譜儀(AAS)可用非破壞性之方 式以檢測物證的微量元素 2氣相層析質譜儀(GC/MS)之質譜儀(MS)係用來將化合物檢體 電漿化 3掃描式電子顯微鏡/X光能譜儀(SEM/EDX)係使用電磁透鏡聚焦電子束以分析檢體 4拉曼儀器(Ramanspectros copy)可用來檢測假酒中之甲醇成分 5操作FTIR(Fourier-trans form infr are dspectros copy)儀器時,可加入KBr藥品與待測固態樣品混合,經打錠後再上機實驗之……",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "125",
        "B": "345",
        "C": "2345",
        "D": ""
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "關於物證之分析敘述,是否為人類毛髮,可藉由指標值1辨識之;現場是否有血跡的存在,可藉 由luminol 與2進行氧化還原反應後,發出何種色光3以辨識之。1、2、3分別為下列何者?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1雙折射差(birefringence)2雙氧水3藍色",
        "B": "1髓質係數(medullary index)2雙氧水3桃紅色",
        "C": "1雙折射差(birefringence)2血基質3桃紅色",
        "D": "1髓質係數(medullary index)2雙氧水3藍色"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "使用電解法重現金屬物面之磨除字跡時,係將電源供應器的1接在金屬樣本;而2接金屬夾以夾 住棉球,再以棉球沾取3在該金屬面上反覆擦拭以重現字跡。1、2、3分別為下列何者?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "1陽極2陰極3丙酮",
        "B": "1陰極2陽極3丙酮",
        "C": "1陽極2陰極3電解液",
        "D": "1陰極2陽極3電解液"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "關於潛伏指紋顯現試劑之適用物面特性,以及該試劑所檢測之指紋殘跡成分物質,請選出正確之 組合:1寧海德林法(ninhydrin):非吸水透氣(non-porous)物面,胺基酸 2物理顯現法(physical develo per):曾經濕過之吸水透氣(porous)物面,油脂 3微粒子懸浮液法(SPR):濕性之非 吸水透氣物面,油脂 4 DFO:吸水透氣物面,胺基酸",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "13",
        "B": "34",
        "C": "234",
        "D": "1234"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "被子彈擊中之玻璃裂痕如下圖,請問該三發子彈射入口(a、b、c)形成之先後順序?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "(a)",
        "B": "(b)",
        "C": "(c)",
        "D": "a、b、c b、a、c c、b、a b、c、a"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "關於毒品的檢驗方法與常用術語,下列何者正確?1攜帶式拉曼(Raman)儀器可做為現場初篩 毒品使用 2免疫層析分析法(immunochromatographic test)可用以確認毒品類別(如嗎啡、大 麻、安非他命及搖頭丸等) 3質譜術(mass spectrome try)可使用於現場初篩毒品 4「燕窩」 是指純度高之毒品 5「海角七號」是指車手送貨 6「開桶」是指從血管注射毒品",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "1",
        "B": "13",
        "C": "1246",
        "D": "123456"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "「刑事生物識別術(forensic biometrics)」之標記(marker)可區分為兩類別:生理性 (physiological)與行為性(behavioral)。下列那些是屬於生理性識別(physiologicalbiometrics) 之標記(marker)?1指紋(finger prints) 2手(hand) 3虹膜(iris) 4視網膜(retina) 5聲音(voice) 6臉部特徵掃描(facial scans)",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "134",
        "B": "1234",
        "C": "",
        "D": "123456"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "關於物證分析之學理敘述,下列何者正確?1「回退效應(drawback effect)」:近距離射擊時, 被射擊者之血液反濺進入槍口內之情況 2「遮障效應(mask effect)」:使用高能可見光線照 射物證,其產生之螢光被該高能可見光蓋掉之情形 3「CSI效應(effect)」:犯罪題材之影視 節目對於鑑識科學功效之描繪過分誇大而造成公眾之認知錯誤 4「個異性原則(principle of individual ity)」:物物皆有所不同,分辨不出兩物之間的差異,可確認為係相同來源",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "12",
        "B": "234",
        "C": "123",
        "D": "1234"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "某酒駕駕駛人之呼氣酒測值為 0.75 mg/L,該值可依循1定律而換算成血液酒精濃度之值為2% (w/v)。1、2分別為下列何者?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "1亨利定律(Henry’s Law)21.575",
        "B": "1能量守恆定律(law ofconservationof energy)20.1575",
        "C": "1亨利定律(Henry’s Law)20.1575",
        "D": "1比耳定律(Beer's law)20.1575"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "生物跡證的 DNA 萃取過程,包含:1蛋白質的解離 2DNA 的分離 3細胞分離與清洗 4DNA 的沉澱,上述萃取的步驟順序何者最為適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "3142",
        "C": "1423",
        "D": "3124"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "血跡噴濺痕中,大部分的血滴直徑為2毫米或小於2毫米者,通常是高速撞擊的血跡型態,下列 何者通常不會造成高速噴濺血跡型態?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "爆炸",
        "B": "槍擊",
        "C": "高速公路的車禍撞擊",
        "D": "菜刀砍殺"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "汽車表面原本遺留有指紋但經雨水沖刷,請問用下列何種方法採取前述潮濕的汽車表面上之潛伏 指紋最為適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "氰丙烯酸酯法(Cyanoacry late Fuming)",
        "B": "鉬溶液「小粒子懸浮液」(Small Part icle Reagent,SPR)",
        "C": "寧海得林法(Ninhydrin)",
        "D": "粉末法"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "命案現場經常發現各種的泥土,有關土壤微量跡證常見的分析比對方法,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "顏色比對",
        "B": "階梯密度分布",
        "C": "色散法",
        "D": "粒子大小分布"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "血跡型態分析可以協助重建犯罪現場,有關血跡型態分析可以重建的項目,下列敘述何者最不適 當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "血滴行進的方向",
        "B": "引起流血的凶器種類",
        "C": "引起流血的凶器揮擊次數",
        "D": "引起流血的凶嫌身分"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "破裂的玻璃通常與竊案、槍擊、火災等案件相關,由玻璃裂痕可研判的資訊,下列敘述何者正確? 1撞擊力的方向(如由內而外) 2撞擊力的角度 3槍擊順序 4燃燒的溫度 5燃燒行進方向",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "",
        "B": "僅1234",
        "C": "僅123",
        "D": "僅134"
      }
    }
  ],
  "year": 111,
  "category": "刑事警察",
  "subject": "刑案現場處理與刑事鑑識",
  "source_pdf": "考古題庫\\刑事警察\\111年\\刑案現場處理與刑事鑑識\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}